馬凱被拒入境香港 李家超拒評但指無關言論新聞自由

早前不獲特區政府續發工作簽證的香港外國記者會（FCC）副主席、《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet），昨日（周四）以遊客身份來港時，亦遭香港入境處職員問話數小時後，最終被拒絕入境香港。

保安局局長李家超今早回應事件，指政府已多次解釋，不會公開評個別個案實際情況、細節，但回答英文問題時，又強調個案無關言論自由、新聞自由。李指會考慮每個個案情況，根據入境條例處理，重申早前已解釋過相關政策，又指一直以來有批准入境的個案，亦有不批准的，認為做入境管制是「好正常嘅事」。

香港外國記者會月前邀請香港民族黨召集人陳浩天演講，陳發表演講後不足兩個月，負責主持演講、在《金融時報》任職的FCC副主席馬凱，突然不獲港府續發工作簽證。事件隨後急速升溫，英國外交部要求港府立刻解釋，美國駐港總領事館直指事件嚴重令人不安。事件觸發逾萬人聯署聲援馬凱，多個新聞界團體亦到特首辦抗議，惟港府至今仍拒絕解釋原因。

香港眾志秘書長黃之鋒批評，港府早前拒絕向馬凱續發工作簽證，已是十分可笑的決定，並嚴重損害香港的新聞自由，今次竟然連馬凱以旅客身份入境香港亦禁止，無疑是一個想去除所有反對聲音的獨裁決定，認為事件將令來港採訪的外國記者十分憂慮。黃之鋒希望，國際社會現時能夠看到香港自由正處於嚴峻情況，並嘗試保障自己國民在香港的權利。

另外，《金融時報》昨亦有報導，指中國流亡作家馬建講座昨日突然被「大館」取消。

支持香港政府做法

繼續唔好停呀跪低就正衰仔

百國聯軍指日可待

係囉
咁關咩你講啦⋯⋯

向萬國宣戰